[趕盡殺絕] 政府擬修例打擊工廈非法住宅

【Now新聞台】政府建議修例，加強打擊工廈作非法住用用途，會向涉事的工廈擁有人施加刑事制裁。

發展局建議修訂《建築物條例》，針對工廈作非法住用用途新增刑事罪行，列明使用或容許他人使用工廈作非法住用用途的工廈擁有人，以及協助、教唆擁有人做有關行為的人士。若明知工廈作非法住用用途仍容許情況繼續發生，將會受到法律制裁。

當局指，若純粹住在工廈而不擁有處所的租戶多屬弱勢社群，可獲豁免。政府會轉介受影響住戶到屯門寶田臨時收容中心。

另外，條例亦會賦予屋宇署人員權力申請法庭手令，在毋需通知情況下進入工廈處所執法。

政府計劃在今年底向立法會提交修訂條例草案。

等睇守法撚入黎話犯法就係犯法，何不上進d住劏房

入住臨時收容中心
房屋署為受災害、緊急事故或政府清拆行動影響而無家可歸的人士提供臨時居所，包括位於屯門的寶田臨時收容中心及大澳的龍田臨時收容中心。我們會視乎情況，為入住人士編配合適牀位。

臨時居所只供短暫居住三個月。有關人士入住臨時居所，須遵守一般守則，如在入住期間須離港，必須預先通知我們。入住臨時居所三個月內無須繳交住宿費。臨時居住人士有責任在入住後盡快另覓居所和遷出。在入住期間，我們會向在另覓居所方面有困難的家庭進行調查，以審核他們日後的安置資格。臨時居住人士如被核實為「無家可歸」，且符合其他相關資格，可申請入住新界中轉房屋。

3個月比你搵屋咋,搵唔到就訓街啦

我真係屌你老母
咁岩排唔到公屋果d 真係要去住劏房呀？有冇諗過人感受？

依個真係武裝起義既機會

哂鳩氣啦，治標唔治本，官僚最鐘意是但拋個方案出黎拖延住時間先

阻住波叔搵食梗攪

好撚煩 窮撚揾到平地方住 你政府又唔撚喜歡

一戶兩戶訓街就話得je
住得工廈劏房9成真係冇錢
隨時一百戶趕出黎 , 呢批人又真係搵唔到屋
咪直接上樓lor
香港地冇可能俾d一家大細訓街
提出果個真係冇腦
屋宇署想將違規工廈問題推俾社署搞
政府部門內鬥

其實講就好凶狠, 但根本取唔到證, 你估依度係大陸咩, 除非可以無端白事破門而入啦

有冇諗過劏房波都私下有份搞工廈劏房

排撚到港共迫到你自殺果日都未輪到公屋呀！
劏房波今次又執多幾多

人手問題都好大，你知政府做嘢有幾慢

用權力消滅競爭對手，最後做獨市資本家慢慢剝削

點止100戶
九龍灣,觀塘,葵涌果頭分分鐘講緊幾萬人
你比晒成個寶田邨都唔撚掂啦

所以咪針對業主囉,一用刑事化
d業主就唔敢搏

另外，條例亦會賦予屋宇署人員權力申請法庭手令，在毋需通知情況下進入工廈處所執法。
香港而家同支那仲有分別咩 lan線自殺就有, 食環放蛇搞鳩阿婆又有，港共不嬲亂鳩咁黎

所以佢提案申請法庭許可 , 唔需要預約可以直接開有問題單位既門
btw個部門講得出呢句都冇撚腦
又唔係"租戶" 犯法 , 爆鳩租戶門係咩玩法?

業主有冇責任了解租戶租黎做咩

港共就係見到年青一代而家充滿住無力感，可以進一步迫死哂呢班提出問題嘅人

好簡單 , 業主只租俾"公司名義"既租客
咁香港地點先有公司 , 我諗唔駛我講

有 , 有d工廈係唔俾做寫字樓
大廈工契有寫明 , 所以業主 同 地產狗會講明 再問你租黎咩用途
咁相對淨係工業用既 , 成層都可以係食物製做工場 , 隔離多老鼠曱甴 又嘈 . 你係想偷雞住都唔會揀呢d啦

呢樣野不嬲都有人做緊啦
劏房窮人點樣租晒成個單位自己住呀
租成個單位,細極平極都要7000-8000一個月啦

依家講緊劏房
人地入撚到去,見到一間間房,全部有碌架床/電飯煲
點兜呀

我指係業主劏完個單位
好多間房 , 咁你講果d床電飯煲都係房入面
憑乜爆人地租左既單位門呀
屋宇署最多都係叫業主開單位大門 , 咪淨見到好多間mini office lor , 做唔到d乜